川普拒撤關稅 支那急公布談判表

美國貿易代表萊特希澤（Robert Lighthizer）和財政部長姆欽（Steven Mnuchin）將在28日和29日（下週四、週五）到訪北京，隨後中共副總理劉鶴將在4月初回訪華盛頓，中共商務部今天（3月21日）一次性公布了兩輪磋商安排。

川普：未考慮取消對華關稅

昨天，川普（特朗普）對記者表示，他沒有考慮取消對中國的關稅，而是正在討論在「相當長的一段時間內」，繼續對中國商品徵收關稅。他還表示，目標是在4月底達成協議，但如果協議不「偉大」，他就不會簽。

川普這番表態，基本打消了外界的猜測。外界之前猜測，協議達成後，美方是否撤銷對中國商品加徵的關稅措施。有分析表示，面對言而無信的中共，美國保留關稅和執行機制相當明智。

川普在白宮表示，與北京的「貿易協議進展順利」。不過他指出，保留「相當長一段時間的徵稅」，為的是確保在達成協議後中方能夠「遵守協議」。

他隨後在俄亥俄州的演講中還表示，北京很希望達成協議，他也希望兩方能達成協議，解決貿易爭端。但是他也指出，「如果簽不成（協議），也沒有關係。」川普說，「他們（中國）經濟下滑了32%～38%」，而美國經濟則恰恰相反，從他當選總統以後，「幾乎上升了50%」。

川普的意思很明確，要簽，就必須要簽「偉大」的協議，對美國有利，否則就不會參與。也就是人們之前所說的「要麼接受，要麼拉倒」。這一手，川普曾經在與金正恩會面時使用過。

在雙方即將展開新一輪談判之際，川普這番話很明顯又是向中方施壓，是一種談判技巧。我們看到前幾輪的談判也是一樣，每到將要談判之際，川普政府都會向北京方面施壓。

不過這次還是有些不同，川普施壓當中，指出即使達成協議，也要保持一段時間的關稅。

中方急公布兩輪磋商時間表

按說此時做這樣的表態，不太利於雙方的談判。換句話說，這不是中方想聽到的。但是很奇怪，在川普施壓後的幾個小時，中方一口氣公布了兩輪磋商的時間表。這顯得有些不同尋常。

大家知道，中方一直在保持低調。不僅談判進展從不透露，就是談判的時間安排，也是壓到最後一刻才公布。一輪談判結束後，才宣布下一輪的時間。

但這次反常了。有分析認為，這是北京深感經濟的壓力，希望加快談判節奏和進度。因為北京方面在談判中改變立場，加劇了川普政府對北京是否有誠意的懷疑。

大家知道，上週川普曾召集副總統彭斯（Mike Pence）、萊特希澤以及其他顧問，認真討論中方做出的讓步究竟有多少誠意，是不是中共又一次「口惠不實」。

傳中方收回關鍵議題貿易承諾

一天前彭博社報導說，美中貿易磋商進展緩慢，是因為中方官員曾經有過立場上的改變，希望收回早前就保護知識產權對美國方面作出的承諾。

據知情人透露，由於川普政府沒有保證取消對中國商品的徵稅，所以中方談判代表收回了在關鍵議題上的貿易承諾。CNBC的報導證實了這一點，中方官員曾同意改變知識產權政策。但他們沒有收到川普政府做出任何撤銷關稅的決定，所以試圖改變立場，收回承諾。

據熟悉美方態度人士表示，北京在製藥商的數據保護方面，對此前的承諾有反悔。沒有提供改進專利聯繫計劃的細節，並且拒絕在數據服務問題上讓步。

眾所周知，知識產權問題是貿易戰的一個主要原因，川普政府希望通過大規模的關稅制裁，要求北京改變不公平、不道德的貿易政策。

北京談判態度改變 美更要「執行機制」

但是在談判過程當中，中方代表還出現立場反覆，這加重了美國的疑慮。《金融時報》今天引述美國農業部長珀杜（Sonny Perdue）的話說，北京談判態度的改變，不利於解決貿易衝突。

再加上中共以往就有諸多單方撕毀協議的不良記錄，所以美國堅持要求，即使達成協議，也要有監督執行機制。而且要求中方必須同意，如果中方違反貿易協議，美國將重新加徵關稅，但北京不能進行報復。

這個執行機制也是中共不肯接受的，中方官員認為是「侵犯主權」。中共商務部副部長王受文曾表示，如果中國接受不報復條款，可能會被國內批評為接受了「不平等條約」，就像西方列強在19世紀強加給中國的那種。

不知道雙方在視頻溝通中有什麼過招，反正北京方面似乎是加快了節奏，表現得主動了。不過珀杜認為，「與中方的貿易談判，不會有真正結束的一天。」

時事評論員藍述表示，中方撤回承諾，目的是迫使美國讓步。實際它是沒有叫板的籌碼，中國經濟惡化已經到了崩潰的邊緣，拖下去只會加速垮下來，對北京沒有任何好處。但它的立場反覆，卻讓美國證實中共不可信。

藍述指出，中共在談判中都能出現反悔，誰能確保它日後不會毀約？所以川普要保留關稅措施和執行機制是明智之舉，也證明他確實看透了中共。

拖都唔係辦法架, 大陸拖一日賺一日, 相反美國要同市民, 商人and農民交代, 侵再拖冇so架!

偉乜嘢大呀，great淨係可以解偉大咩

當年支唔出口稀土到日本到依家死未

你要知道美國經濟有下行風險(唔係我作架, 連聯蓄儲局自己話有可能停加息同停止縮表), 越遲KO大陸壓力可能越大!

假膠? 美國經濟上行緊強國下行緊啵

巴打, 我係覺得美國應該以快打慢唔好畀大陸拖死啫, 如果你有留意經濟都會知美國停咗加息, 即係經濟開始唔會向上, 再加上聯儲局話今年可能會停止縮表, 即係美國要面對經濟下行壓力, 當然你可以話大陸經濟仲大鑊, 不過大陸唔使理會人民感受嘛, 如果拖多一年半載美國真係經濟開始唔掂, 到時仲有冇能力同大陸鬥磨會係一個問題!

屌，垃圾侵敢再加稅先講啦！

唔知D屎忽鬼點譯

有道理

我係覺得其實中國內部壓力都唔細，人民唔駛理死活啫，但令更貪婪嘅利益集團賺少個崩其實都唔易安撫; 反而前排大豆單嘢可以略略睇到只要justified 到個理由，美國人都可以為更長遠計忍受短期損失

至於美國減慢加息有意無意俾咗空間同時間去繼續打殘中國，同俾咗空間去俾美國企業轉陣減少依賴中國

雖然一切都可以只係我ff

中國之前又話食草但之後又買返大豆先好笑

撚狗咁撚

好難想像美國全數25%關税，中國的環境會變成點

美國大豆根本係工業原料嚟

我依家係擔心大陸好似有少少睇穿侵係唔會隨意將關稅加到25%, 再扮到好著緊咁派人同美國傾, 來來回回咁拖番一年半載等到美國經濟向下!

侵侵即管拖
拖到G7入哂一戴一露就打救你

聯署局既每一步都影響緊全球經濟前景同反映岀美國本土既經濟情況，家陣話明唔加息正正係因為貿易戰上美國開始岀現影響，呢個都係侵係三月無再加上25%既原因，無理由要比大陸拖死。

反而我睇法係，侵同背後既大財團決定左開大陸波，就預左打持久戰，預左係自損一百，傷你五千。始終大陸入世呢十幾年賺賺埋埋唔少，唔可能一下打得死，要慢慢陰乾先可以令中共無翻身之日，呢啲因素都影響到美國對華政策同態度，雖然美國既經濟增長放緩，只要侵同佢既班底可以穩定到美國既經濟下行速度，就唔會有太大既反效果，反而一下打死中共，帶比美國既沖擊仲快同大，始終中國仲係現時既世界工廠，可以不理任何成本代價，而外資撤出都唔可能三五個日完成。再加上歐洲要係中間拎著數，以同中國協商去比壓力侵，拎更多利益同手牌

家陣美國既半導體商都表明唔好加入半導體產品作為美中協商既購買清單，正正反映左美國商人願意接受短期幾年既經濟損失，換取日後幾十年既公平貿易同增長。連半導體商都帶頭支持侵既做法，諗唔到其他行業有乜理由唔跟，西方人永遠同中國人既思維分別就係長遠同短視既分別。

美中對立既發生都係必然既事，係無人諗過咁快，而最後結果係點，全世界都知，只係各國都靠呢單嘢發財R著數同打落水狗姐，你估中共真係有蘇聯既影響力同國力同美國打得難分難解咩，中共家陣最重要消耗品如糧食同石化原料都靠進口，人才更加唔好講，個個移民。老實講，唔死狗比盡拖多2-3年就會急速倒退30年分分鐘上邊取消人民幣，要用糧票

有可能

另外強國依家好迷信嚟緊總統大選可以令Trump連唔到任，但打殘中國係國策嚟，並唔係整走Trump一個人可以了事

支國既把戲對商人出身既侵侵梗係無效

唔係呃你, 我之前都同你諗法一樣 不過近排有d擔心美國經濟撐唔撐到去大陸仆街果日, 驚萬一有突發事件發生, 美國有可能要暫緩同中國反枱

而家10%,支那都叫哂9命,25%無法想像

黑人vs白人

傻鳩
支佬會贏硬既，不如索性由佢唔好傾仲好
反正美帝收關稅收番自己美帝子民
支佬都唔急既，贏硬
應該北京即刻落閘封門
叫美帝D人響廣州十三行個度跪響度哭求做生意仲好